---
layout: post
title: "Struts2数据校验"
date:   2017-04-27 +0800
categories: jekyll update
tags: SSH
excerpt: 本篇文章主要讲解Struts2数据校验
---
#### ·JavaScript校验局限性
#### 用户可以绕过表单通过直接在URL地址拼接数据传到后台
#### ·Struts2提供了两种较为简易的校验方式：
#### 硬编码方式--易理解、不易维护
#### xml配置方式--易维护、易管理、不侵入源代码(推荐)

### 硬编码方式校验
#### 在jsp中加入struts2校验框架提供的两种校验级别错误
#### 属性级错误：\<s:fielderror cssStyle="color:red"/>
#### Action级错误：\<s:actionerror cssStyle="color:red"/>
#### Action类中创建校验方法
#### 方法命名规则：validate+要验证的方法名(首字母大写)
#### 校验错误信息被默认放入struts2默认的栈队中，Map集合errors(可能只适合2.5之前)
#### UsersAction.java
    package com.cheng.action;
    import java.util.regex.Pattern;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class UsersAction extends ActionSupport {

    	private String username;
    	private String password;
    	private String repassword;
    	private String email;
    	private String phone;
    	private int age;

    	public String getUsername() {
    		return username;
    	}

    	public void setUsername(String username) {
    		this.username = username;
    	}

    	public String getPassword() {
    		return password;
    	}

    	public void setPassword(String password) {
    		this.password = password;
    	}

    	public String getRepassword() {
    		return repassword;
    	}

    	public void setRepassword(String repassword) {
    		this.repassword = repassword;
    	}

    	public String getEmail() {
    		return email;
    	}

    	public void setEmail(String email) {
    		this.email = email;
    	}

    	public String getPhone() {
    		return phone;
    	}

    	public void setPhone(String phone) {
    		this.phone = phone;
    	}

    	public int getAge() {
    		return age;
    	}

    	public void setAge(int age) {
    		this.age = age;
    	}

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		return super.execute();
    	}

    	public void validateExecute(){
    		if(null==username||username.length()<6||username.length()>10){
    			this.addFieldError("username", "用户名格式有误！");
    		}
    		if(null==password||password.length()<6||password.length()>10){
    			this.addFieldError("password", "密码格式有误！");
    		}else if(null==password||password.length()<6||password.length()>10){
    			this.addFieldError("repassword", "re密码格式有误！");
    		}else if(!password.equals(repassword)){
    			this.addFieldError("password", "两次密码不一致！");
    		}

    		if(age<=0||age>120){
    			this.addFieldError("age", "年龄超出范围！");
    		}

    		Pattern pattern=Pattern.compile("^([a-zA-Z0-9_-])+@([a-zA-Z0-9_-])+(\\.([a-zA-Z0-9_-])+)+$");
    		if(null==email||!pattern.matcher(email).matches()){
    			this.addFieldError("emali", "邮箱验证失败！");
    		}
    		Pattern p=Pattern.compile("^(((13[0-9])|(15([0-3]|[5-9]))|(18[0,5-9]))\\d{8})|(0\\d{2}-\\d{7,8})|(0\\d{3}-\\d{7,8})$");
    		if(null==phone||!p.matcher(phone).matches()){
    			this.addFieldError("phone", "电话号码格式错误！");
    			this.addActionError("action级别错误！");
    		}

    	}
    }


#### struts.xml
    <struts>
    		<package name="test" extends="struts-default">
    			<action name="registerAction" class="com.cheng.action.UsersAction">
    				<result name="success">/success.jsp</result>
    				<result name="input">/index.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### index.jsp
    <body>
    <!-- 属性级错误 -->
    <s:fielderror cssStyle="color:red"/>
    <br>
    <!-- Action级错误 -->
    <s:actionerror cssStyle="color:red"/>
    <form action="test/registerAction" method="post">
    用户名：<input type="text" name="username"/><s:fielderror fieldName="username"/><br><br>
    密码：<input type="password" name="password" /><br><br>
    确认密码：<input type="password" name="repassword"/><s:fielderror fieldName="repassword"/><br><br>
    年龄：<input type="text" name="age"/>${errors.age}<br><br><!-- 2.5之后此方法无法使用 -->
    邮箱：<input type="text" name="email"/><s:fielderror fieldName="email" /><br><br>
    电话：<input type="text" name="phone"/><s:fielderror  fieldName="phone"/><br><br>
    <input type="submit" value="提交"/>
    </form>
    </body>



### xml配置方式校验
#### 在action类同包下创建一个xml配置文件，命名规则：Action名-validation.xml
#### 单属性方式页面错误信息:${errors.username[0]}
#### 对象方式页面错误信息:${errors["user.username"][0]}
#### Users.Java
    package com.cheng.bean;
    public class Users {
    	private String username;
    	private String password;
    	private String repassword;
    	private String email;
    	private String phone;
    	private int age;
    	public String getUsername() {
    		return username;
    	}
    	public void setUsername(String username) {
    		this.username = username;
    	}
    	public String getPassword() {
    		return password;
    	}
    	public void setPassword(String password) {
    		this.password = password;
    	}
    	public String getRepassword() {
    		return repassword;
    	}
    	public void setRepassword(String repassword) {
    		this.repassword = repassword;
    	}
    	public String getEmail() {
    		return email;
    	}
    	public void setEmail(String email) {
    		this.email = email;
    	}
    	public String getPhone() {
    		return phone;
    	}
    	public void setPhone(String phone) {
    		this.phone = phone;
    	}
    	public int getAge() {
    		return age;
    	}
    	public void setAge(int age) {
    		this.age = age;
    	}

    }


#### RegisterAction.JavaScript
    package com.cheng.action;
    import com.cheng.bean.Users;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class RegisterAction extends ActionSupport {
    	private Users user;

    	public Users getUser() {
    		return user;
    	}

    	public void setUser(Users user) {
    		this.user = user;
    	}
    	@Override
    	public String execute() throws Exception {

    		return SUCCESS;
    	}

    }


#### RegisterAction-validation.xml
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <!DOCTYPE validators PUBLIC
        "-//Apache Struts//XWork Validator 1.0.3//EN"
        "http://struts.apache.org/dtds/xwork-validator-1.0.3.dtd">

    <validators>
        <field name="user.username">
            <field-validator type="requiredstring">
            	<!-- 是否格式化空格 -->
            	<param name="trim">true</param>
                <message>用户名不能为空</message>
            </field-validator>
            <!-- 验证用户名只能是字母或数字，长度在6-25之内 -->
            <field-validator type="regex">
            	<!-- 表达式 -->
            	<param name="expression">
            		<![CDATA[(\w{6,25})]]>
            	</param>
                <message>用户名格式错误！</message>
            </field-validator>
        </field>

        <field name="user.password">
            <field-validator type="requiredstring">
                <message>密码格式有误</message>
            </field-validator>
            <!-- 验证密码长度在6-25 -->
            <field-validator type="stringlength">
            	<param name="minLength">6</param>
            	<param name="maxLength">25</param>
                <message>密码长度有误！</message>
            </field-validator>
            <!-- 验证密码是否一致 -->
            <field-validator type="fieldexpression">
            	<param name="expression">
            		<![CDATA[(user.password==user.repassword)]]>
            	</param>
                <message>两次密码不一致</message>
            </field-validator>
        </field>

         <field name="user.age">
            <field-validator type="int">
            	<param name="min">0</param>
            	<param name="max">120</param>
                <message>年龄范围有误！</message>
            </field-validator>
        </field>

        <field name="user.email">
            <field-validator type="email">
                <message>邮箱格式有误</message>
            </field-validator>
        </field>

        <field name="user.phone">
            <field-validator type="regex">
            	<param name="expression">
            		<![CDATA[(^(((13[0-9])|(15([0-3]|[5-9]))|(18[0,5-9]))\d{8})|(0\d{2}-\d{7,8})|(0\d{3}-\d{7,8})$)]]>
            	</param>
                <message>电话格式有误</message>
            </field-validator>
        </field>
    </validators>


#### index.jsp
    <body>
    <!-- 属性级错误 -->
    <s:fielderror cssStyle="color:red"/>
    <br>
    <!-- Action级错误 -->
    <s:actionerror cssStyle="color:red"/>
    <form action="test/registerAction" method="post">
    用户名：<input type="text" name="user.username"/><br><br>
    密码：<input type="password" name="user.password" /><br><br>
    确认密码：<input type="password" name="user.repassword"/><br><br>
    年龄：<input type="text" name="user.age"/>${errors["user.age"][0]}<br><br><!-- 2.5之后可能不再适用 -->
    邮箱：<input type="text" name="user.email"/><s:fielderror fieldName="user.email" /><br><br>
    电话：<input type="text" name="user.phone"/><br><br>
    <input type="submit" value="提交"/>
    </form>
    </body>    

#### 源码[下载](http://pan.baidu.com/s/1dE9bRGH) 密码：7eiv
